[Kickstarter] 香港人設計既藍牙人體工學機械鍵盤

是咁的，我整了一個board，叫Designer Keyboard。
幾經辛苦，終於放左上kickstarter。
我借左好朋友ACC，放上黎俾大家睇下。

手痛是開始
我係一個設計師，每日用好多電腦。
每日返到屋企，人又攰、手又痛。
可惜市面上的人體工學鍵盤唔係大舊就係樣衰，仲冇藍牙，滿足唔到我要求。
於是激發我去研究一對美觀、高效，易攜帶既鍵盤。
我參考些好多外國既鍵盤，例如ergodox, dactyl, dactyl manuform。
我下載左個圖，用3d打印，之後反覆測試。
跟住我分三部份黎做設計，分別係鍵盤、拇指位及手托。
每一部份不斷地做設計，不斷地做測試。
當中好多技術性問題，唔識就去學，coding、電路板、焊錫等等。
每日收左工畫到2-3點，六日放假都繼續整。
終於完成左個prototype!

It is absolutely beautiful!
呢個係史上最靚、最舒適、最好用既藍牙人體工學機械鍵盤。
首先，佢係分離式嘅設計，你可以自由擺放，令手腕手臂成一直線，減少勞損。
然後佢人體工學設計建基於手掌。直排、不同高度、有弧度既鍵盤佈局，就返你每一隻手指。
50%鍵盤，只有48鍵，即使手細既朋友都岩用。
仲有傾斜20度同埋手托，令雙手放鬆地擺放。
配合出色既cherry 機械軸，手感一流。
我建議用紅軸，因為細力都禁到，適合長時間使用。
我自己用慣左真係返唔到轉頭。

右手總係好忙
然後我就要思考點樣可以做嘢快啲。
我發現畫圖嘅時候，右手仲係好忙。
點解呢? 因為你右手打完鍵盤，要時間轉去滑鼠去控制zoom or pan，再移動mouse or select。
就係咁曬咗好多時間。
受到3D mouse既啓發，佢果種雙手工作模式，左手3D mouse控制navigating，右手mouse輸入command。（我推介trackpad做mouse）
雙手同時工作，3dconnexion既研究話可以加快5%效率。

一隻手揸兩個
咁雙手工作模式咁正，我就要諗鍵盤點樣配合3D mouse同Trackpad。
經過我不斷既設計，我發現只要加個座，令3D mouse同Trackpad傾斜向你隻手。
咁就可以稍為郁一郁手指就控制到，唔洗隻手轉來轉去鍵盤同mouse。
我叫呢個座做Pro Stand。

另外編程就唔少得，每粒可以自己設定。
而且最多8層Layers，可以設定更多制。

Open Source Code，大家都可以自由修改,令到個鍵盤更加適合你自己。
問左Wez Furlong，寫呢堆Code既人，可以用係Kickstarter。

特別嘅拇指設計,令你可以一隻拇指禁不到2-4粒制，方便打出唔同嘅組合鍵。
唔好浪費左露活既手指公。
咁特別嘅鍵盤就當然要配合返特別嘅手指擺位，正如我所講類似既Dactyl, Dactyl Manuform，一般用家兩三個禮拜就會習慣
當然我知道大家都有唔同嘅工作方式，所以我好鼓勵大家去搵出最適合自己嘅工具，令到自己做得更爽快!

最緊要夠彈

最後，彈性係好緊要嘅。
Designer Keyboard 配備藍牙5.0技術，去到邊，不同裝置都用到。
不論屋企、公司、CAFE都得，Window、Mac、Iphone、Ipad又得。
咁一個Keyboard等於2-3個普通Keyboard。

熱插拔，每粒制可以自己換，唔洗焊接。

當然唔少得有磁能線，方便差電，可以一條線就可以差晒所有裝置。

而且好輕，每個鍵盤連手托只係重250G。體積小巧，好方便收落書包走圍用。

designing and designing, testing and testing.

一開始，好多野我都唔識，但我冇放棄，邊做邊學，最後終於完成啦。
總結
以上就係Designer Keyboard既優點，而家超級早鳥價有7折。
連登巴打仲可以免運費。
希望大家鍾意，多多支持。

G持

留名先

100%冇

點解唔直接將右邊keypad加光學 變成半mouse 半keyboard?

Lm

冇諗過咁做
1. 呢類設計易禁錯
2. 技術不足
3. 我試過好多mouse, trackball, trackpad。
發現trackpad長時間少勞損，仲有大量手勢去輸入指令。
既然trackpad咁好，我就諗點樣配合佢。

癲 G持！

可唔可以用torpe 軸？

好想支持，但真係好貴

有冇default 嘅key map望望

入黎當廣告
支持香港人

支持
send比啲半紅tech review YouTuber應該會好反應啲

手痛撚留名 支持

Microsoft嘅人體工學鍵盤係倒轉斜架喎
即係ESC掣果行最低，space掣果行最高

唔識正宗打字手勢要用左手撳右面掣點算

用唔著 但支持既 加油

唯有幫手推下POST

唔得，用到Cherry 同kailh 果類

係，外國呢類人體工學鍵盤都差唔多咁貴，但冇咁多功能。
而且Designer Keyboard可以一個頂幾個場合用。

有
default layer 0, 主要打英文同編輯
default layer 1, 左邊Function Key，右邊numpad 及符號
簡單2層又夠用，呢度我落左一番工夫
你參考下

今朝有個俄佬YouTuber叫我送隻俾佢，幫我介紹
諗梗理唔理佢

我呢毎都係

ON9 啦 根本就係R 撈KOL啦

名？

俄佬唔係幾信得過

難得高質無抄襲無支那成份 呢啲post應該返高登 Joe仔隨時唔收錢貼上fb 抄登呢面大家小朋友反應實唔好

用者習慣問題，初頭會好唔慣，打字超慢。
要用2星期左右，開始順

睇下佢寫比你有冇誠意
唔係要自己R人送野既都係唔掂

打速成咪成日轉layer

支持

$?

gchi

俾隻Linus 用下 或者Dave 佢地好評就搞掂

貴左d 幫你推下

你送隻比我，我都幫你介紹，你唔係益俄佬都唔益香港自己人ma

成千蚊對keyboard

買唔起了，推post當支持

有啲貴 幫你推下

支持
我有搞開kickstarter亦都有儲同用好多唔同keyboard
唔想潑你冷水不過有幾個可以改善既地方
1) 價位 - $329/369USD 實在太貴 一黎好多人買唔起二黎買得起既人都會選擇其他市面上既產品. 你個campaign個comparison話有portability夠抵得上$500既keyboard呢點講唔同
2) Target market/marketing - 樓主你個target market好似係specific for designer - 如果係咁既話有無做過少少market testing? (身邊人唔計) 譬如係啲autodesk forum度問下果度啲designer平時返工有咩問題. 係campaign果度亦度無顯示到你想特別target佢地. 另外我會建議擴大個target market,如果唔係好難達標
3) 呢個keyboard雖然好正但係差左幾個function. 望下kinesis advantage, ergodox, 甚至dactyl 都起碼30鍵. 你每邊24鍵真係接受唔到 譬如你個default layout已經無左numpad要去2nd layer.. 可能designer得但係比一個office仔用真係會攞佢命 另外好多keyboard而家有angle adjustment, 譬如我主要用緊kinesis freestyle edge可以set 0-15度, 但係你果個就只係得一個20度set死左
4) 個campaign本身可以做得好少少 - 第一個名就咁叫designer keyboard個名唔夠響, 好難儲到SEO同埋press. 另外有啲細微野例如啲graphic好矇/pixelated, 應該係compression既問題, 建議搵個marketing既人執執佢.

其實個campaign好有heart 亦都睇到樓主擺左好多心機去搞 不過係差左少少野可以改善既地方.. 希望搞得成啦

sorry for 1999, 如果想再深入啲講可以tg我chy_chiu

好撚勁

電莖keyboard都差唔多
係work就去外國攞專利啦
係香港出過幾日淘寶就有啲一模一樣既買

推

點解唔用design keyboard 既時間正正經經打份工, 然後好似其他香港人咁結婚買樓生仔?

樓主可唔可以再設計方便攜帶啲？

例如可以收納落一個正方形盒到

經常外出工作用

搞左專利未，唔好淨係香港

記得返大陸搞專利

淘寶有人抄就告佢賺一筆

正 留名

淘寶唔會有
Keyboard 佢地可以用cherry軸所以先咁多大陸出的機械鍵盤
Trackball同trackpad需要的技術佢地都做唔到，你望下淘寶就知

想知有咩可以証明你個野符合人體工學

都開心見到有香港人會自己整PRODUCT 小小意見
我諗你應該無搵AGENT 幫你搞 D Marketing material
D 英文都真係麻麻地, 段片都唔太吸引, 呢D 真係要執執先我覺得
而且亦都無必要Market 呢個product for designer ... 唔覺得有咩特別feature 係關事, 就係個stand
小弟就用開ERGODOX EZ, 價錢同FEATURES 我諗都9成似
1. 佢係MADE IN TAIWAN 想問下樓主既又係?
2. 無乜點提過會點樣customize 個layout, 呢方面EZ 都得都幾成熟了
3. 有Bluetooth 係幾好既不過Keyboard 黎講無乜人需要, 因為D 電太快玩完了
4. 一開始以為你有Trackball/pad integration 覺得好正, 不過原來只係個Stand 我又唔太明你個STAND 有咩用
價錢太進取, 雖然我都明你應該預出貨唔多, 而且樓主又似乎唔太多開發經驗, 會預計到生產應該好多DELAY / 參差
加油

純粹支持下舊同學，加油

賣廣告

其實過千既keyboard 係少人買，但唔代表無
我自己都有兩隻過千既keyboard

一條線可以叉晒兩邊keyboard, 但如果兩邊一齊冇電，線就得一條、火牛得一個，點搞
定係你個火牛可以插多過一條叉電線

patent搞哂未

只可能推post當支持

其實唔少人買

畫圖撚表示期待

個運費有啲貴，你搵邊間做嫁
好多公司都有plan 比kistarter ,你可以問下

你on9 樓主好撚正經喎

$2575 咁又係既 iphone $14000都有人買 香港樓$30000呎都有你買 咁個keyboard賣2575又幾平

睇樓主個理念
唔買都支持你咁有心去做

Push

好勁
幫推

支持，加油

我鍾意連登麻

個個淨係拎keyboard打機上網咩 咪撚咁on9啦
你唔係target customer咪唔好買囉 好撚井底

唔洗擔心，每粒都可以改，最上個行可以改返1-10既

咁唔理佢

好靚
track pad 個位錦上添花
會唔會考慮加埋track ball?

留名

支持支持
雖然冇乜需要
Btw有料到既kol都唔會主動r
可以sd email 俾啲香港出名既男人youtuber
台灣都好
可以打下同情牌 睇下有冇得幫你宣傳下
測試都好

快d拎齊d專利

成千蚊 都係用住傳統機械keyboard穩陣d

等主流hit起左再買

點打lol?
利申想做職業電競師

用唔著但支持

好正 幫推

同樓上某位巴打一樣覺得329有d貴(參考其他ks project通常係漸進式 例如99 , 199 ,329 咁)

會唔會考慮出下廉價少少既choice (例如係唔同axis之類

自己無乜錢應該只能幫推支持
share左俾fd睇 加油

好持支持但冇錢
推

冇需要用到咁pro, 但支持下你

好勁

G持
有料過之前個咩自家潮牌多多聲

留名支持

希望你唔會成功

好撚貴

唔好唔記得俾返個trackpad 我呀

LM

咁輕會唔會好易走位?

多謝你有心覆我，其實我係經過深思熟慮，我試下解釋你聽。
1 $3000既風筒都有人買，我唔擔心價錢問題。我只擔心設計好唔好。
可以帶去走圍用係好重要架。就好似有人一部MacBook走圍去，唔洗買幾部PC。
2 marketing有教，小眾反而係好大既市場。
3 kinesis advantage, ergodox, dactyl 呢類佈局太橫太大，當用手指尾同母指，禁最左上（ESC）同最右下既鍵。呢度就會手痛，所以而家既鍵盤愈出愈細，例如ergodox mini, dactyl mini。趨勢用Layer去解決。
調整角度嘅設計，咁樣會增加物件嘅重量同體積，一來會整爛，二來影響攜帶性。每次係書包攞出來都要重新調整角度，諗起都好麻煩，影響用家體驗。
我要好小心平衡美學同功能，仲要適當地去取捨，咁先做到出色嘅設計。
4 我追求簡單、平實既名，不追求響。
你岩graphic可以執好D。
以上設計部分，我做左好多測試，所以我相信呢個設計係最好。
另一部分，我地著眼點唔同，可能最後你岩。但我要相信自己。

留名支持

對唔住 太窮無錢買

嗰 Create Different 係乜料
咁基本嘅 grammar mistake 都錯
顧客對你嘅第一印象已經係粗心大意
就咁 A revolutionary ergonomic keyboard 已經好好多

真心幾正

好似外國工程師咁

可以問下魔鬼sir有冇興趣 送個demo比佢 佢做keyboard真係好有心

2千幾蚊

可以啊，我都有諗呢個問題。
但我要諗埋手托放邊。
仲有邊種形式，開盒形？束帶袋？
用者體驗，簡單方便？
所以呢度係後話啦。

香港人設計點都要支持

不過就咁睇你既簡介 我見你介紹既短片都係專門for繪圖制作 如果我係一個文員仔 我唔介意比錢買個令我打字更舒服既keybroad 但係我睇唔到有咩吸引人既地方
你可以拍條片 比較下打一篇文 用2個keybroad有咩分別

以上個人意見
希望你會成功

呢招好

大量既研究，思考，設計，測試左1年，仲有開會討論。

舉個例，母指位既高低係好重要，有時高3mm，不但用得唔爽，仲會母指痛。

好勁 巴打讀engine 出身? 想知點入手

勁 必須支持

支持 product 幾高質
不過我呢d engine 仔又用唔著咁多command
一隻gaming mouse 改下鍵都夠
唔係嘅話都想入手

Made in 邊到？

Support

多謝你，可以做得更好，我都會諗辨法做。
1 未定，可能HK or UK。
2 暫時有簡單既功能，例如一鍵出CTRL＋V，Layer，未來有機會都想請人寫Code加多D功能。
3 藍牙可以話係整個設計其中一個核心。令到鍵盤脫離電線嘅束縛，帶去周圍用，對應唔同裝置。而且而藍牙5.0 比較慳電。
4 STAND又係另一個核心，如果冇STAND，咁你就要郁晒成隻手先控制到trackpad & 3D mouse。當中浪費左時間，仲可能造成手痛。

正如我上邊所講，$3000既風筒都有人買，我唔擔心價錢問題。
我反而會諗點解人地會去買，當中個產品有咩優點。
開發經驗唔多，呢個係真的。
所以我問咗好多廠，同佢地溝通，問清楚個生產流程同埋價錢時間。
多謝你。

2千5太貴了，無緣

其實唔算貴啦 ipad pro個keyboard都成千幾蚊

多謝你啊！

大陸

加油巴打！

記得還錢呀周思遠

個設定係咁，一隻出數據去Master果隻，Master就接收數據同發去電腦。
所以Master果隻會食電好多，好少情況會同時無電。
當然買兩條磁能線，問題就解決咗。

好有誠意 推下先
但我覺得如果做下due diligence 睇下個俄羅斯仔真係youtuber嘅話
我覺得應該要送 計你margin 得20%都好 只要佢有幾萬view 要幫你做到5個客唔難 已經回本
你loss就cap 左 最多都係免費輸一個 upside就無限
應該要送wo as long as 佢真係youtuber

好問題，搵左幾間未定。
可以再搵下。

$3000既風筒有人買 你咁諗就死得
1. 如果個風筒唔係dyson出，你估有冇人買？
2. 個風筒無論創新同受眾層面都比你大
有自信係好事但切忌過份自信

識貨之人

有試過配合trackball。
trackball問題係只能Move mouse，不能click。
click要安排另一個位，變左Move左粒波再click，有時會click錯。
用落效果麻麻，最後決定用Trackpad。

我自己用唔著
不過我覺得呢個價錢對長時間畫圖嘅人絕對係值得
我做工程 見班draftsman成日話手痛 呢類product對佢地會好有幫助
巴打加油 希望你成功

支持但可以再好。 要比尼個錢我唔會買。

替代品有類近。 分離keyboard我會買mistel,
keyboard市場最大係文書， 花得起錢玩keyboard的， 一係電競一係hardcore. 而你的tagent係design.
冇num有巴打講左，
coding友cad唔buy, 一般文書唔會買， hardcore keyboarder唔會買。 機友電競友唔會買。 禁designer都未必會買， design 有平面有3d, 主用mac, 尼件野， 太小眾， 太貴。

有冇諗過， 用平料， 用fuction同open source做賣點。

加油, 如果MADE IN HK就真係對得住價錢

到時cap到水 又學咖啡機咁架啦
錢已袋理鳩你
之前夠有幾單話本土研發 咪又係踢爆支那扮香港

算撚數啦

Made in China

屌你幾時俾返個trackpad 我

想支持
不過個價真係支持唔起
加油啦 好用既希望以後會平d

姐係你而家個運費唔係真
咁樣唔係幾好喎
你應該計埋呢part先上呀嘛

再唔係可以用hkpost 做本地派遞，以前我back 過啲台灣人既pj ，佢地都專登黎香港寄比香港既客。

btw 個運費有冇得事後改嫁

利申 啱啱back 左

有諗過你呢種做法，有平價版。
最簡單我出有線版，可能定1000蚊左右，多D人買。
但咁做失去我當初原意（舒適、高效、攜帶性），市面亦有類似產品。
所以不了。
多謝你支持！

G持！
建議巴打申請專利
同埋喺呢個kol文化咁勁既時代
送嘢俾佢地開箱review係work
但前提要對準市場同個kol真係有影響力
利申 之前同朋友夾份設計嘢 有少少經驗

呢幾年冇打LOL啦，好冇用，我要試打返一星期先答到你。
但真係好耐冇打。

HAHAHAHAHA，笑了

紅軸有時會禁到彈粒制出黎

send畀van仔嗰啲
BTW支持港產設計

試左幾種膠，淨Keyboard既情況下都冇乜易走位。
Keyboard、Stand、手托之間用磁石吸引，更加唔會走。

what why 叫Create Different。

點彈法
講黎聽下

我有去過參觀佢鋪頭，亦做左簡單既評估。
合唔合作真係要問下。

Create Differences

多謝你，我都打算做多D補充資料，介紹返點用。
好多人用公司鍵盤，成日話手痛。
我都希望幫到大家。

如果口號咁睇唔算話錯
好似think big, go wild咁 只係型啲咁講create (something) different

lm

好勁 支持

我嘗試解釋你聽。
價錢不是重點，設計係關鍵。
自信建基於客觀既事實。

如果市面上有其他鍵盤做得比我好，我都想請你介紹俾我識，等我從中學下人地既優點。

係到賣廣告都得？

你會唔會搵個地方放demo比人試?
$25xx-28xx 買好用、口岩用 ge 搵食用KB 可以接受
但上KS買完全未試過，無review ge KB 呢個價我覺得離左地

配rhino 用好似好正
唔洗離開個mouse 打command

見你咁有heart支持先

支持但係無錢買
假如樓主真係想轉比designer好既，咁不如再set貴啲，普通人都無咩可能買一個相對較貴既keyboard

如果可以send啲免費sample比現職designer試用，咁可能更多有用既意見

可以試下 send 去 unbox therapy

好想支持 但對我黎講真係太貴
加油

認真 呢個真係要親手試下先掂
我諗巴打直接上門推銷可能仲好d

唔想用公司鍵盤，大把中價機械鍵盤
你說服唔到人，一下子去到咁貴的野

幫推

拎嚟落單咪好爽

不過要諗諗點match啲key

每日畫圖撚表示
睇到好想而家即刻拎番公司用

超級fancy

好貴，不過好撚勁，快啲拎專利，不過一紅就好多人抄

有無得on key hold 轉layer？

前排都係kickstarter 收到一年前買既人工學keyboard 打得好爽
正皮g 持下
雖然唔係designer 但齋睇圖好似好爽

支持原創
巴打有信心既先囉專利 再打入外國市場

會唔會好似咖啡兄弟咁走數

藍牙定藍芽

又kickstarter....
之前有巴打整乜乜 siege棋，半年都未出貨
500蚊事少，但起碼回應下胎死／delay

Designer表示有興趣
做得designer一部macbook都皮幾野，一塊畫板都四位數，
依個keyboard賣2000幾我接受到喎

kickstarter 不了，一陣好似咖啡機或磁能線咁就唔好啦

有現貨可試玩完先買係到再貼過啦

呢啲先叫認真設計架嘛

之前嗰啲

用唔著但真心支持 難得有香港人咁有熱誠去搞一樣嘢！樓主加油啊

用唔著但g持
尤其欣賞巴打既堅持同執著

巴打雖然我唔識你，亦都唔會有需要用到呢個keyboard，更加冇財力去support你個kickstarter project，但係我見到你咁有心設計個product，都想幫下你手

與其口頭支持，不如實際行動
雖然唔知你有冇搵到其他media宣傳，我都膽粗粗send咗你個kickstarter website俾Linus，希望幫到你啦

支持 好吸引

雖然我用唔著，但支持本土原創，推

連登真係好多高手

係時候sd俾Linus tech tips
佢哋有一期瘋狂review 人體工學keyboard

不過要吸引到佢哋注意都好似幾難下

send 俾外國youtuber 有用

炒開股 個keyboard又第個用法 有冇得custom made

on9 香港人

你覺得有人會千幾蚊買個keyboard?

寄俾 linus!!!!!
夾埋我有 4 個人講喇

你覺得幾年前會有人洗3千蚊買風筒?幾年前會有人講吸塵機講左幾廿個POST?

大撚吧啦 好用既2k都比啦

個人覺得樓主可以出多幾隻版本比唔同價錢既定位

窮撚支持 ，遲吓應該會買唔知幾耐之後

樓主有無tg?

唔明點解咁多人話貴
普通一個機械鍵盤都要成千銀啦，呢個仲要有design
睇就有啲想買，但自己需要唔大，一來我冇手痛問題，二來我不是做設計
怕自己三分鐘熱度

呢啲先係設計ga ma
G持
不過，我暫時唔係幾用得著住

成日要用autocad 覺得呢個keyboard未必有需要 因為用keyboard就係打hotkey 所以睇到這片講用cad嗰到 覺得用原本keyboard快啲 不過都支持你 長期文書工作嘅人真係啱用

其實你有冇做過research，知唔知市面上啲機械鍵盤做梗咩價位
一粒cherry軸成本2-3蚊，你一副48Key嘅鍵盤賣緊
2500-3000
請問你究竟賣緊Design定賣緊Product?

靚係靚，但係除咗個型我都睇唔到咩特別嘢
講真除非你賣1000-1300(對比返市面上冇背光藍芽Cherry軸108Key鍵盤價位大概係600蚊)，如果唔係都好難吸引到人買

Hide咗嘅第一句好應

利申 前aad

物超所值 加油！

建議有個大盒裝住 叉落個盒到可以一次過幫哂幾舊野叉電

本土我一定撐

product designer留名學嘢

正皮不解釋

即入去支持

畫開圖 唔覺值2000

支持, 推

G持
留名跟進

要花2星期時間重新熟習一個新keyboard
我諗除咗有手痛問題嘅巴打之外其他都會基於唔想改變現時習慣為由對keyboard無興趣

p. s.好欣賞樓主咁有研究精神 希望多人買

送捭Unbox Therapy好過啦

香港既kickstarter都係睇定啲好

suppory, d 冷水撚真係香港人本性，班用50蚊keyboard既無品味毒撚仲要幫你分析埋market點點點 推俾班designer friend 先我近排埋左個貴keyboard幫唔到樓主

好似好正
但驚會好唔慣
btw我覺得遲d應該會係世界潮流
取代而家既keyboard mouse

記得申請專利 最基本要有美國 歐洲同香港
美國建議先申請provisional patent, 得一年但係好易同埋好快批 之後再搞永久patent

想搵youtuber review既話可以試下contact Linus/Dave

巴打好勁 加油支持你

幾千

呢個價買外國band好過，大公司，物料高一班

水貨flico做緊$1200
HHKB BT做緊$1600
HHKB pro2 再加藍芽controller 要$2300幾

佢有藍芽 有layout改 算係咁

不過樓主可以出個唔包軸同keycap既平版
會多啲人買

big 可以做 adverb, 但係 different 一定係 adjective
重讀英文喇

sor 個keyboard 太柒，想支持都支持唔到

unbox therapy垃圾都不如

夠多人識就得

睇unbox therapy嘅9成9唔係target customer
再加上佢內容極之垃圾

睇得出樓主對自己個產品既信心超越左產品本身個吸引力
講真 我建議你搵個打字高手拍條片
對比普通keyboard同你個keyboard打一大篇文既速度
如果keep唔到一樣速度應該可以直接收皮

我都係designer，但係我對手一啲都唔痛
我估係同姿勢有關，你應該試試改下用電腦既姿勢同習慣

老實講，依個價錢我係有啲卻步
1.我自己已經有full set既switch，一樣係hot swap keyboard
你依個又係hot swap，我可唔可以唔要你既switch同keycap用我自己已有既野？咁會唔會平啲？

2.有冇得淨係買左手邊？我只係想要左手邊既keyboard
我用過3D mouse但係唔鍾意就放左，都係鍾意右mouse左keyboard
可惜市上既左手keyboard全部都係有線，你講得岩，藍芽真係好重要
所以我依家用緊隻有藍芽既anne pro，一樣得4行但係set好layers都夠我只係左手用
如果你依個可以set fully custom layers，我可以set到我要用既hotkey去曬一隻手

超勁設計師！
祝你靠佢發達！

個價定得太高，customer未識你依個品牌一定係睇個價先，見到兩千幾就調頭啦

再者，promotion period discount都冇，直接賣現價，揾鬼買，除非有錢到仆街，如果唔係普通人真係寧願拎千令蚊買d大牌子多過買你依隻。

再者，你賣design, 得，target customer好可能係office boy, lady, designer, 但要記住，佢地用慣左其他keyboard, 再用你依隻要重新適應，學習，影響工作效率，加上咁既價，難d賣得出

最後，designer係香港個價都賤到仆街，好難要佢地再嘔幾千出黎買個keyboard, 所以個價真係要再調整下

比unbox不如比linus drop tips
不過如果個產品唔夠好
咁既價位一定會大屌特屌
可能有反效果

比佢都唔錯，佢專做keyboard review

佢已經俾咗七折都咁貴

佢哋就係target 以外

樓主個名

Infinity Ergodox User 路過
難得見有KS有香港鍵盤porject
算係目標客戶
講少少自己意見
價錢:功能黎講呢個價有藍芽，熱插絕對有吸引力
但係相信有95%既人會覺得貴
因為呢類野市面上就真係得5%既人會有興趣
所以專心以海外市場為主
特別香港用鍵盤無燈無RGB
對班覺得機械鍵盤係用黎打機既人
只會覺得呢個價太貴。
建議另外提供DIY Kit set 選項可以進一步壓低價錢

功能:按介紹應該係用QMK/TMK之類自訂功能，
目標係一般用戶建議設計一個簡易版configurator
否則一定會被用戶煩死。
另外定位想係Designer keyboard
應該條片要特別針呢班人設計過Keyboard layout
好似photoshop, sketchup, autocad用家甚至MS office之類軟件
例如: Dynamic macro, copy and paste, 各種一鍵快捷鍵盤配 整張咭印晒上去比用戶睇

希望樓主成功集資 加油

用呢啲健盤要重新再適應過
正常人都係會一邊手撳多幾粒制

有冇programmer分享吓覺得用嚟寫code實唔實用？

Coding要打英文 數字 符號 咁咪要兩層轉嚟轉去 會好麻煩？

有興趣想送俾人

市面上有款鍵盤叫HHKB
設計者原本就係寫code
覺得一般鍵盤設計對輸入符號唔方便
就整左個鍵盤佈局以寫code為主既鍵盤
可以去睇睇

周思遠 集唔集到資 都唔該你還錢 還返曬啲野俾我 同 唔撚好打女人呀 垃圾

好有同感

支持香港人

好好奇究竟trackpad發生咩事lol

都是垃圾 加油

HHKB係靜電容軸喎ching
唔該攞返啲正常大眾品牌嘅價錢黎比較價錢好嗎

好似普通牌有RGB背光嘅104Key Cherry軸賣梗800，我有副Razer同等spec買返黎1200，Corsair K70呢個spec做緊1500添
咁我係咪要同你講市面上呢種spec嘅Keyboard賣緊千二到千五，攞大廠/名牌黎參考有咩價值

問下Linus試唔試你個keyboard啦

認真，樓主快快手搵間PR Agent俾晒prototype班PC YouTube 試玩

成批貨你邊度做？
你準備全部80隻自製俾人？

多謝你咁中肯既意見
一開始定為係高端生產力工具，好似3dconnexion咁。
亦都主打海外市場。而家最多日本人買，真係估到。

DIY Kit set 有諗過，但考慮到用者體驗，就不了。
因為買返來砌一輪先用得，好煩。

自訂功能既介紹，黎梗都會加返。
photoshop, autocad之前都整左使用例，俾你參考下。

多謝你支持。

支持 推！

又幾撚方便
留名

Realforce, HHKB, filco都係日本野
就知好多玩鍵盤癲線佬架
近排秋葉原剛剛開左一間Diy鍵盤地鋪
香港打機個班只識跟風
無燈無RGB不了
無NUM pad 無F1-F12 不了
貴過$1000不了
無刻連字都唔識打不了
少眾鍵盤係香港就注定只能靠自己
自己用開Planck 40鍵 加藍芽module
連tablet / 電話 周圍去做野係好方便

大陸呀

你明唔明點解3d connexion可以賣咁貴

到底會唔會有單邊版，我真係唔需要右手

我拎返自己啲野姐 佢又唔撚俾返我 話咩寄返俾我 屌你老母連我地址都無想問寄乜撚？

搭緊飛機都忍唔住買wifi同你講呀 周思遠 垃圾禽生

巴打 藍芽module有冇推介

可以試下搵埋D人體工學櫈公司合作
設計到可以直接安裝係枕手位

有能力DIY可以搵 Bluefruit EZ-Key 加埋電池同usb充電模組
網上有片教點樣焊上鍵盤底板

唔想煩要現成既可以搵handheld scientific BT500
要自備行動電源
唔想用行動電源可以用上一代BT400

第一個方法好處可以做到好慳位
第二個方法就可以隨時將其他USB鍵盤變藍芽鍵盤

連登仔$8 買個app 都牙痛咁聲

認真睇完
其實咁既價唔算太貴, 靚啲既mech keyboard都可以貴過呢個價
仲要係split+bluetooth
作為一個每日畫圖撚
平時都覺得用唔盡手指公同埋
成日要放低隻mouse去掂右邊keyboard好哂時間
我買過mouse有埋手指公制customise 哂去做solidworks
爭啲買埋有個numpad係手指公位既黎用, 但係手指公太大, 成日禁錯
3D mouse同trackpad 用盡哂隻手真係好諗頭

藍芽既話
如果送埋個盒可以拎出拎入就好
係公司有時行出行入
間唔鐘番屋企又會繼續畫
同埋放係公司實有啲仆街偷偷地攞去用

PS:呢個點都好過風扇巴啦

如果係真，樓主好似好有誠信問題LOL kickstarter大忌，但好似你完全畀人無視，其他巴絲都當睇你唔到？

試過用呢D 人體工學Keyboard 搞到工作效率大減 不了

好撚柒

麻煩回應下
我係有興趣，但2500太平，我會擔心兩樣野
1. 如果made in china就不了
2. 驚你起唔到貨

多謝你，你睇得出所有重點，我覺得好感動。
特別3D mouse & trackpad設定既位置。
隻手最靈活就係食指同拇指，呢兩隻手指可以做到好多動作。
分離式嘅設計，正正可以令呢兩隻手指有得發揮。

盒嘅問題，之前有其他巴打都問過。
我都有諗過整，但未覆實到你。

再次多謝你欣賞

好勁。。。

其實樓主話方便用CAD呢個有少少保留
自己都有trackpad trackball mouse
但用CAD 真係mouse 最順手

岩岩睇到。

你呢個問題係基本又重要嘅問題。你有擔心都係好正常。
生產方面，Designer Keyboard主要由單機片、外殼、電路、 機械軸所組成。單機片係美國生產，其他主要材料都係大陸。
現階段嘅計劃，當所有材料到，就會係香港進行組裝同埋測試。
因為我哋都唔想比大陸抄到，二來可以控制到好既品質。

起貨方面，一般kickstarter keyboard project，係6個月交貨 。
由於我唔夠大量生產嘅經驗，所以我預鬆啲時間，設定係9個月交貨。
我已經問咗好多間大陸嘅廠，問清楚佢地價錢同時間。
例如生產3000個外殼，模具工期30日，產品一個星期做好。
當然，大量生產係有一定難度。
每當遇到有咩問題呢，我承諾會諗辦法解決。

研究有冇reference可以參考吓?
市面上好多產品都會用positive 字眼標籤自己
然後就天價賣
但實際上係咪就真係唔知啦
如果有實際research paper/essay 可以backup的話都可能值得買的

呢間係佛山既模具廠，有十幾年做塑膠外殼玩具嘅經驗，
價錢同時間同佢地傾好咗，只要夠訂單就可以搵佢地大量生產。
當然，我仲搵多咗幾間廠作為後備方案。

樓主你回應一下成件事
而家所有人比錢都係因為信你呢個人，而你而家有誠信問題

我用歷史角度解釋。
鍵盤嘅結構係來自打字機。
打字機受到機械原理嘅限制，亦都冇考慮到人體工學嘅問題，所以有令人手痛嘅問題。
後來有兩間廠Kinesis or Maltron重新設計左鍵盤，成為咗好多人體工學鍵盤嘅參考。但由於價格超貴所以未能普及。
之後出現左DIY 鍵盤，例如Ergodox, Dactyl。
用家要自己買材料組裝，價錢相對平啲，網上亦都有好多好評。
但鍵盤太大禁組合鍵嘅時候，手都係有痛嘅問題，所以個趨勢係愈出愈細。
透過Layer去打更多的字。
而Designer Keyboard收到Ergodox, Dactyl同埋3Dconnexion嘅啟發。
加上大量嘅測試而設計出來。

所以網上已經有用家係用緊呢一類嘅鍵盤，都話就手冇咁痛。
你個網比你參考，佢有好多鍵盤嘅評論。

好撚快大陸就會有人自煮研發，RIP ,快撚啲申請專利

入外國市場呀
特別係歐美地區

樓主快d申請設計專利
小心支那狗

呢個真，快d囉左專利先，生產prototype都唔好搵支那狗搞。

無用的， 中國無法無天，原告變被告
香港政治上無牙力

有外國專利，重點係可以申請禁制令, ban支那抄襲貨傾銷

七拆咗都要兩千五，要諗諗佢

如果可以eye tracking mouse就仲正

模具工期30日

無咩可能 。。。
尤其你套野個曲線 不過9個月交貨就唔過份ge

係呀 又唔還錢 又唔還啲野 垃圾

講多啲啦

利申：花生友

原告變被告係因為大陸有人搶先申請專利

如果你一早去申請，基本上係大陸就唔駛驚比人告

就算外國牌子出差唔多嘅野都可以告

樓主有無telegram,有D idea想你幫手整

無得成塊拎起劈人

咁你買左未 你咪又係得個講字 50步笑100步

我咪講撚左近排買撚左千幾蚊keyboard囉冷水撚
屌你老母難得有樣市面上無既野仲要踩多幾腳 原因係佢都係香港人 仆街啦你快餐你就識幫襯 自己人出design野唔幫襯咪算囉仲要踩多兩腳 中華dna好撚污穢

唔洗咁勞氣。
對一件事有要求又努力過，咁眼界自然高左。
大部分人覺得有RGB、金屬or七彩外殻，就好正。而且覺得幾百一千己經好貴。
小部分人覺得市面上唔夠好，自己跟教學DIY。
極小部分人從新設計，追求極致，果D通常都係GEEK。
所以有D人唔明。
多謝你咁支持我，又幫我Share

好消息，放左係geekhack有人欣賞

理想情況一個月。
咁佢地可以有幾次小修改。
對埋模有冇錯，我又要求高咁就搞耐D。
造型果度，佢建議我加多D圓角，可以平D。

嘩好能貴，精神上支持

所以，到底可唔可以淨係買左手邊？
有得用layer既話我右手可以唔離開隻mouse，效率更高

No. 一對買。

你既情況，可以SET 4粒拇指位設定做LAYER1-4
計埋LAYER0 咁可以打到20X5=100粒制。

不過咁做左手workload太大，會手痛。
我收集既資料，一隻手平均一日多過5000下，就會痛。

本身有d想買 幾千蚊個keyboard其實小事黎
但見到呢個comment

咁祝你好運
我依家就係用緊個4行keyboard行3個layer，隻手完全唔痛
只不過我覺得買你依個有4粒拇指，我可以行多4個layer
但係要一定買2邊就不了，單邊唔值咁貴，仲要等9個月

睇返上面啲留言，我會去研究下bluefruit ez-key加電池
遲下得閒去收隻壞Razer Tartarus/Oorbweaver返黎自己改

多謝你。你可能慣左唔痛係好事。

bluefruit ez-key呢塊好舊啦。
想要最新買呢個。

做法可以參考Wez

想行QMK買呢個。

俾你做參考，加油！

多謝，我會再research下

我一直唔覆佢，因為一黎唔理佢，二黎唔想大家搞到佢。
但可能有人會誤會我誠信，所以解釋下。

簡單講，佢係我之前既同居女友，因為相處唔到，最近分左手。
你只要起下佢底就知，佢又道歉，又想復合，但我拒絕左。

分手後，佢依然有好多不誠實行為，我決定同佢絕交。
咁佢仲有野係我屋企，已經聯絡佢爸爸負責接收。
要麻煩佢爸爸做中間人。而佢爸爸都相信我為人。
佢講既都係誇張失實既指控。

但佢睇梗心理科同精神科，去梗旅行散心。
希望大家唔好搞到佢。

係啊，呢點我做左個指引，俾大家做手指擺位既參考。

呢個主意好好，不過呢個盒設計同成本有D 貴。
夠多人想要可以開發。

圖都整埋
好有心機
有個心擺落project到真好

剩係識畫圖
幫唔到幾多

我賣梗係一套Work Style。
Designer Keyboard係市面上極少配合埋其他Mouse既鍵盤。
配合3Dconnexion，可以係雙手同時做野，唔洗轉換工具，效率快5%以上。
5%代表咩？3Dconnexion既研究話一年減少88個鐘。

假設時薪$100x88hr=$8800
唔洗半年可以回本。
唔洗手痛睇醫生、物理治癒，又可以回本。

我亦調查左市面上大量鍵盤，針對Kickstarter project及同類產品。整理一個表。

有線分離鍵盤市面上賣梗USD$300-329.
我呢隻仲要冇線。

對於工作上有追求，亦諗得夠大夠長遠既朋友。
Designer Keyboard絕對係dream keyboard!

之前聽巴打建議，問左Linus，佢話時間唔岩。
過左幾日，佢地主動揾我，傾梗細節。

有，暫時得hold住轉layer。

抄Kinesis Advantage

近幾年有D Project走數，仲要係香港，搞到個朵臭哂。（當中有幾多大陸人，佢地心知肚明 ）
所以好多人都有擔心。

做一個Project，最緊要就係控制錢同時間。
我之前問左好多廠，傾好價錢同時間，就係確保可以出到貨。
另外，Kickstarter果度都對我做左一星期既審查，我補充左資料，最後先批到放上去。

我都希望做到一件事，D人見到KS香港project就話：哇，正野！

多謝，設計本身就係一件事好昂貴既事。
讀書又貴，軟件又貴，工具又貴。就係為左設計D 好野俾大家用。
但係香港，人工低，多OT，仲要做到手痛，真係一件好慘既事。

本來呢個Keyboard，我諗住整俾自己用就算。
不過諗到有其他人需要，我就放上kickstarter。

大家唔使為樓主擔心

＋

樓主唔會申請到版權
佢個設計都只係將上面兩個合埋

好撚貴 買唔起
輕推以示G持

好勁呀樓主

正如我之前所講，參考左Ergodox, Dactyl Manuform and 3Dconnexion Enterprise.
再經大量設計同測試，再重新設計的。
例如5直行嘅高低位，一般佢地係edc個排最低，我係rfv個排最低，咁做為左對應手指擺位。
有好多細節係入面。冇你講得咁簡單。

唔買唔緊要，都可以share開去，俾多D 朋友知。
多謝你支持！

睇完

Default Layer 無數字真係死症
轉 Layer 既時間都影響效率
Cad@數字肯定快過拉
工程師又要打report 同excel計數，未計速成
比起無咁舒服，方便更重要

樓主出款有數字既話同價我會買

好想支持
不過想問下
ipad pro 可不可以做到 custom key mapping ?

你自己諗啦 唉

之前有巴打問文書處理既情況，我特登做咗一段片。
示範咗中英文打字。
同埋英數打字，其實都唔會特別慢。
仲有Excel，同埋計數機。可以俾大家參考吓 。

另外，呢個鍵盤係每粒制可以自己改。
可以改到最上排1-0, 亦都特登做左一段片比你參考。

多謝你有興趣。

支持一下

可以，佢係On-Board Memory。
原理係寫入Keyboard，咁不論mac, iPad, iphone, window都用返同一Layout。
我用iphone試俾你睇。

多謝你，同學仔？

係呀同學仔

Sorry 可能我Get錯。
你問ipad寫入keyboard？
雖然ipad裝到arduino, 但寫入keyboard暫時未得。
我要研究下。

我相信你有練過先打掛
記熟左都係呢個速度就好有改善空間....
始終都要由3下變5下

改頂個排都唔治本
你咁執著要少制，留得低既都極之重要
好難放棄shift backspace tab呢啲

如果用3D printer 打出黎，照計加多排應該唔係無可能

熟唔熟係睇習唔習慣啦。
我示範冇特別要練習。

我唔係執著，亦唔係做唔到。
而係為左用者體驗。

係我1年前既測試機，有6X4既佈局。
用呢鍵盤配合3d mouse or trackpad，好自然隻手會偏向內側。
當你要禁最左上角既時候，手腕手臂就會曲左。咁就會手痛。
我發現左呢問題，所以改左佈局係5x4.

細佈局，配合2-3層Layer，係我至今最好既測試結果。

如果5x5
default 第一橫行係空既
無需要/唔舒服就唔用
有需要既人先加數字上去呢

最上個行會好難禁。
我參考左呢個User既佈局。佢亦解釋左，紅色位禁咁得多會手痛。

佢建議係咁。

技術上，我可以提供5x5 or 6x4 既option俾人。
咁做多D人接受，又可能多D人買。
但我明知有機會令人手痛，我當然唔可以出啦。良心麻

俾佢條Link你參考下，佢有詳細解釋。

淨係要左邊點賣 買黎打機

之前都有巴打問過，答案冇得一隻買。
建議買一對，你打字時候，右手會用得著！
多謝你有興趣

申請專利先

又kickstarter...希望唔會又見到咖啡機既事件出現啦

有興趣

唔會啦。
多謝大家，谷到EZONE報導我地

多謝你，提返你。
Super Early Bird得返30粒鐘就冇啦！

岩岩發夢知道佢係同你係同學仔黎。中學果隻。

Kickstarter 太多騙局

咁你以後就可以一邊冚家掃, 一邊冚家鏟

可唔可以做到shift+CAPS =2?

你意思係出2字？
唔得。
而家可以Hold Layer 1鍵，出第2層。
Hold Layer 2鍵，出第3層。
可以設定8層。

咁 ? @ ^ 呢啲呢？
要去Layer 3?

呢個係一個方法。

我建議更簡單。
就係Default layer，我左手禁住Layer 1, 出到1-9.
然後我左手禁住Layer 1+Shift，出到!@#$%^...

巴打你參考下

made in ?

單機片係美國，外殻、電路果D係大陸。
組裝及QC暫定香港。

咁即係Razor隻WASD keyboard囉

學其他巴絲打話齋，其實有線版仲有市場，好多人返工都係坐死一個位，有線唔洗叉電直頭係feature嚟

支持

利申it狗，數數吓啲掣好似唔夠用
當base on layer 0，上面排掣改返數字，都仲差+-=\|~`冇位放

叉一次電可以用幾耐

可唔可以上黎試下個prototype?

會唔會加個port 位 allow 插線

office 呢種長期放同一個位的case 會幾有用(因為唔洗成日移動)
冇咩所謂就是

專利問題盡快搞定(如果未)， 依家超多case 都係專利爭議

我舊年用過Ergodox，用慣左之後，想帶返屋企要又蚊又插D線，麻煩。
有線始終有限制，好多人最後都轉無線，咁不如一次到位。

你岩，做DESIGN好少用符號。
要用埋符號，咁建議用 3 layer!

好問題！
唔熄機大約一星期，經常熄機大約二星期。
打算整梗auto sleep，研究梗。

好多人都想試啊，打算搞個試用會，今個星期六
想試既巴打一齊黎啦。

我已經預左圓形龍，其實拆開粒磁石頭，就係micro usb。
多一個選擇

專利交左俾同事搞，我會幫你吹佢

放reddit /r/mechanicalkeyboards個回響仲大過連登
香港鍵盤圈子根本有等於無咁濟

唔係既，上面有巴打都有用ergodox。
不過真係好少人識，希望經過今次，令大家知道原來鍵盤可以咁樣！

reddit 2個月前Post左一次，佢地俾左好多意見，所以我改左拇指位。
不過反應麻麻。
geekhack反應幾好。
hkepc反應好好。

連登唔洗講，再次多謝大家支持！

Designer Keyboard 試用會
想試下既朋友，歡迎出席。
日期：26-JAN-2019 星期六
時間：14:00
地點：灣仔
group:

不如試下放r/CAD

好啊
Post左，唔該巴打

我覺得你target係CAD user
會得到比較多認同
手指公個位個應用應該每個CAD user都會明

另外
你reddit個post打多幾粒字啦

申請專利先
如果唔係淘寶好快有

好，睇黎巴打玩開Reddit。
我同幾個Draftsman傾梗計，佢地遇到問題，我都遇過。
我試下解釋俾佢地聽

係啊，仲一齊打WOW。
佢係牛頭人，我係德魯伊

大家覺得我洗唔洗送隻俾佢玩下？

why no?
go check this youtuber, you can see lot of viewer
同埋第一個youtuber 搵你， 比下螃蟹唔過份

Unbox Therapy 個都幾出名下，如果送嘅話，個包裝靚仔啲佢又會讚下

開箱youtuber

想支持, 但係太貴
唯有等樓主發左達,大量生產平D個時先買啦
幫手推推POST

手痛撚LM十卜

好啊，同佢溝通梗

我都想係咁，大家有得用

都成日睇佢d 片，佢最撚鐘意開d 奇怪野
成功左既話介唔介意分享下同佢傾既detail，想知佢會唔會收你少少錢之類

我想買 但驚project爛尾

當冇左張2060心痛到爆

太長無追post, 我想問e件product同ergodox ez有咩主要分別，除左個bluetooth?

好，可以啊

多謝你有興趣，我講下自己經驗先。
咁我係室內設計師，有做過中小型比例嘅住宅項目，負責出圖，跟地盤，跟家私，直到完成嘅經驗。
當然，Product上嘅大量生產係會有一定的難度。由設計、生產、組裝、包裝、到最後物流。只要其中一個步驟出錯，都可能搞到爛尾。
所以時間上我預鬆D，九個月出貨。
我又搵定幾間廠，問好時間價錢，等自己有多幾個後備方案。
最後，我承諾遇到問題嘅時候，會諗辦法解決。

黎梗星期六有試用會，當日仲有特別優惠。
歡迎你黎
TG：

係造型上，ergodox 係平面既，designer keyboard係立體。
例如，直排係曲線，而且有不同的高低，為咗就返手掌。
而且體積細小，方便帶去走圍用。
係Layout上，用左5X4加4粒拇指既細佈局，不旦手細手既人岩用。
仲減少手掌移動，同埋手掌撐開去禁組合鍵所造成嘅痛楚。
主張細Layout＋2-3層Layer。
ergodox好多用家反映佈局太大，有時禁組合鍵會手痛。
功能上，Designer Keyboard係極少數設計有去配合其他Mouse既鍵盤。
配合Pro Stand、3D mouse & trackpad使用，雙手同時做野，每隻手又可以同步控制2個裝置。大大增加工作效率！

就係咁啦，歡迎你星期六有時間黎試用下。
亦歡迎你入谷，

出了Live，大家可以上去重温。
多謝Dave上黎試用，同問左好多好問題。

Part 1:
Part 2 後半段有聲冇畫面，唔好意思:

簡單D講，就係一個賣2千銀識彎既藍芽Keyboard + 傻閪cherry 軸
仲有無補充?

直接d講，你睇唔到藍牙所引申價值，不論功能上及人體工學上+唔係好明你up乜
仲有冇問題？

講真價錢又唔算好貴
一個造工好嘅keyboard都已經要一千
本身人體工學嘢已經會貴一筆 加上仲要藍芽同設計

只係依個keyboard嘅受眾可能真係好細 只係得designer先啱用
好似追求手感嘅一眾電容軸用家唔係出唔起錢
不過都未必會畀依個project吸引到

見盡太多ks生產有問題 遲出貨 蝕運費等等
樓主好似唔少嘢都仲未firm實 希望你拆得掂啦
難得香港project有心搞 祝你成功

2千頭我唔係做designer既都可能會考慮，或者樓主考慮下點downcost出一隻平d既version等件product唔好咁niche, 成3千蚊真係好難叫普通人買，你要reach一個咁niche既target個ads cost係幾咁貴

人體工學一定受眾少。
因為冇手痛冇需要，又要付出時間心機去熟習就Layout仲有機會用唔慣，又可能太貴買唔到等等。
但我知道有一部分係需要，情況就好似左手專用既滑鼠咁。
我亦相信未來呢種設計會更加普及。

你知道嗎？10年前我係豐澤見到Dyson吸麈機賣梗兩萬。
當時一定冇乜人買。而家呢？ 相對多一D。
呢件事令我知道，革新既產品總需要出左第一代先。

係，而家Shipping係未Firm。
同埋睇你點定firm實左？
舉例說，外殼嘅生產，如果有3000人想要，就會開模大量生產。
如果只有100個人想要，咁就會用復模嘅方法。
如果只有極少人想要，而我又肯出貨，咁就會用3D print。
以上嘅方法，到同廠溝通過，預計左時間同價錢。

正如你所講受眾好少。
我預計唔到會有幾多人想要，所以用呢種彈性嘅生產方法。

冇諗過建基現有Version，出一個平價版。
咩功能都弱小小，就好似突登出一種次貨。

例如我出有線版，訂價即刻可以平好多。
根據墨菲定律，好可能大家最後買晒平價版。
違背我當初既原意。（追求攜帶性）

所以係選擇上，我簡化到只有Keyboard or Keyboard & Stand兩種。

以而家既反應，最適合用復模既方法。
用Prototype去印個模具出來，再小批量生產。
成本低，風險亦少。
放心，唔會用FDM 3D printer。

Polyjet我都可以接受既

我冇咩相關意見， 以下文章睇睇就好

你要念埋開發成本(kickstarter 要有足夠資金才能開始), 人氣(愈多人買愈高人氣， 知名度先提升， 雪球先滾得起)
你有清晰的目標對象， ok
但是唔一定要只賣一種產品比一個對象
你要過到資金個關先

相關知識

你 D 制全部對到齊齊整整, 你叫打開普通 keyboard 既人點打字? 為左用佢重新學過? 不了

另外重有樣野, 一睇就發覺唔就手, trackball 一個方便既用法係用拇指.
咁你放個位置, 要控個 mouse, 隻手要離開原本位置, 或者隻手要變成奇怪既扭曲去就佢. 禁 key 同移動 mouse 要換黎換去既情況, 會幾 fail

多謝你咁有心幫我諗。
首先做呢個Project資源主要用係設計上，一切以設計為主導。
人氣方面，主要有兩種方法。
根據有個台灣人既成功例子，一係用6個月時間開始累積。
當你見到佢有3000個Backes，背後其實有500萬點擊。（需要好多資源）
另一個方法，就係做假，揾自己人扮Backer，一買買10個，做到條數好靚。再訴諸群眾，令多D人買。
而我又唔想做假。
目標資金係而家急又重要既一關，我都努力梗。

冇錯，就係預你用2~3星期重新學過。
如果你有手痛問題，當你學完之後，你既人生將會改變。
卡啦卡啦咁擺位，其實來自打字機既機構結構。
反而直排先就返手指，所以呢個係人體工學既一部分。

另外重有樣野, 一睇就發覺唔就手, trackball 一個方便既用法係用拇指.
- 唔係好明，方便？你指將trackball代取原有Keyboard 4粒制？
咁你放個位置, 要控個 mouse, 隻手要離開原本位置, 或者隻手要變成奇怪既扭曲去就佢.
- 片入面控制trackball時，手掌手腕係呈一直線。隻手就算扭曲，都好難同時控制keyboard & trackball....
禁 key 同移動 mouse 要換黎換去既情況, 會幾 fail
- 呢個所有普通Keyboard & Mouse都面對既問題。
所以我建議加個Stand，配合Trackpad。

支持
期待你嘅prototype可以喺unbox therapy出現

呢個先附合人體工程學

[img]

雖然用唔着 但加油

好啊，我有問左自稱unbox therapy條友D野，佢答得好含糊。
亦send去左佢地官方Email確認。
唔知佢係咪揾笨

多謝searchingc 訪問左我，大家可以上去睇下！